1. ¿Qué representa el sistema binario en informática?
A. Un lenguaje de programación.
B. Un sistema operativo.
C. Un sistema numérico basado en 2 dígitos.
D. Un tipo de base de datos.
RESPUESTA: C

2. ¿Cuál es la función principal de una CPU?
A. Almacenar datos permanentemente.
B. Ejecutar instrucciones y procesar datos.
C. Mostrar información al usuario.
D. Controlar el flujo de red.
RESPUESTA: B

3. ¿Qué es un byte?
A. Una unidad lógica de almacenamiento en disco.
B. Una dirección IP.
C. 8 bits.
D. Una instrucción de ensamblador.
RESPUESTA: C

4. ¿Qué es un sistema operativo?
A. Un tipo de hardware.
B. Un lenguaje de programación.
C. Un software que administra los recursos del sistema.
D. Una base de datos relacional.
RESPUESTA: C

5. ¿Cuál es el propósito de la memoria RAM?
A. Almacenar datos permanentemente.
B. Ejecutar conexiones de red.
C. Almacenar datos temporalmente para procesos en ejecución.
D. Gestionar permisos de usuarios.
RESPUESTA: C

6. ¿Qué significa HTTP?
A. HyperText Transfer Protocol.
B. Hyper Terminal Transfer Package.
C. High Transfer Text Protocol.
D. Host Transfer Text Protocol.
RESPUESTA: A

7. ¿Qué hace un compilador?
A. Traduce código fuente a código máquina.
B. Interpreta el código línea a línea.
C. Genera errores sintácticos.
D. Ejecuta directamente el código.
RESPUESTA: A

8. ¿Qué es una IP?
A. Un protocolo de red.
B. Una dirección lógica que identifica un dispositivo en una red.
C. Un puerto de red.
D. Un nombre de dominio.
RESPUESTA: B

9. ¿Qué es una base de datos relacional?
A. Una colección de archivos de texto plano.
B. Un conjunto de datos organizados en tablas con relaciones entre sí.
C. Una carpeta con documentos.
D. Una API para gestionar usuarios.
RESPUESTA: B

10. ¿Qué es una API?
A. Una base de datos.
B. Una interfaz para interactuar con servicios o aplicaciones.
C. Un sistema de archivos.
D. Un tipo de compilador.
RESPUESTA: B

11. ¿Qué tipo de software es Microsoft Excel?
A. Sistema operativo.
B. Software de base de datos.
C. Hoja de cálculo.
D. Navegador web.
RESPUESTA: C

12. ¿Qué lenguaje se usa comúnmente para el desarrollo web en el cliente?
A. Java.
B. Python.
C. JavaScript.
D. C++.
RESPUESTA: C

13. ¿Qué hace el sistema DNS?
A. Controla el acceso a internet.
B. Traduce nombres de dominio a direcciones IP.
C. Envía correos electrónicos.
D. Aumenta la velocidad de internet.
RESPUESTA: B

14. ¿Cuál es el propósito de una tarjeta gráfica?
A. Procesar información de red.
B. Mejorar el rendimiento del disco duro.
C. Renderizar imágenes y gráficos.
D. Controlar el volumen de audio.
RESPUESTA: C

15. ¿Qué es Git?
A. Un sistema de gestión de base de datos.
B. Un compilador para C++.
C. Un sistema de control de versiones.
D. Un navegador.
RESPUESTA: C

16. ¿Qué es un paquete en Java?
A. Un archivo ejecutable.
B. Un sistema operativo.
C. Una agrupación de clases.
D. Un tipo de método.
RESPUESTA: C

17. ¿Qué es un bucle for en programación?
A. Una declaración de clase.
B. Un tipo de variable.
C. Una estructura de control repetitiva.
D. Un tipo de función.
RESPUESTA: C

18. ¿Qué significa IDE?
A. Integrated Development Environment.
B. Internet Data Exchange.
C. Internal Development Emulator.
D. Inherited Data Entity.
RESPUESTA: A

19. ¿Qué hace un firewall?
A. Acelera el internet.
B. Cifra los datos de usuario.
C. Bloquea accesos no autorizados a la red.
D. Elimina virus del sistema.
RESPUESTA: C

20. ¿Qué significa URL?
A. Uniform Resource Locator.
B. Unified Result Language.
C. Universal Record Layer.
D. User Request List.
RESPUESTA: A