1. ¿Qué animal puede dormir con un ojo abierto?
A. El koala
B. El delfín
C. El canguro
D. El loro
RESPUESTA: B

2. ¿Qué animal tiene la mordida más fuerte del planeta?
A. León
B. Oso polar
C. Cocodrilo
D. Tiburón blanco
RESPUESTA: C

3. ¿Qué especie puede cambiar de sexo naturalmente?
A. Camaleón
B. Pez payaso
C. Rana toro
D. Hipocampo
RESPUESTA: B

4. ¿Qué mamífero es capaz de volar?
A. Murciélago
B. Ardilla voladora
C. Colugo
D. Ninguno
RESPUESTA: A

5. ¿Cuál es el animal más venenoso del mundo?
A. Cobra real
B. Rana dardo dorada
C. Pulpo de anillos azules
D. Escorpión emperador
RESPUESTA: C

6. ¿Qué animal tiene la lengua más larga en proporción a su cuerpo?
A. Camaleón
B. Hormiga
C. Jirafa
D. Oso hormiguero
RESPUESTA: A

7. ¿Qué ave puede imitar el sonido de una motosierra?
A. Cacatúa
B. Loro gris africano
C. Ave lira
D. Urraca
RESPUESTA: C

8. ¿Qué animal puede clonarse a sí mismo si se corta en dos?
A. Estrella de mar
B. Medusa
C. Planaria
D. Pepino de mar
RESPUESTA: C

9. ¿Cuál de estos animales duerme menos al día?
A. Elefante
B. Gato
C. Ratón
D. Caballo
RESPUESTA: A

10. ¿Cuál es el único mamífero marino que come plantas?
A. Orca
B. Manatí
C. Delfín
D. Narval
RESPUESTA: B

11. ¿Qué animal es considerado biológicamente inmortal?
A. Tiburón de Groenlandia
B. Esponja marina
C. Medusa Turritopsis dohrnii
D. Tortuga gigante
RESPUESTA: C

12. ¿Cuál es el insecto más rápido del mundo?
A. Libélula
B. Mosca común
C. Escarabajo tigre
D. Avispa
RESPUESTA: C

13. ¿Qué animal no puede saltar?
A. Rinoceronte
B. Elefante
C. Hipopótamo
D. Búfalo
RESPUESTA: B

14. ¿Qué animal puede ver en 360 grados?
A. Búho
B. Saltamontes
C. Camaleón
D. Caballito de mar
RESPUESTA: C

15. ¿Cuál es el animal con más dientes?
A. Tiburón
B. Caracol
C. Pez gato
D. Delfín
RESPUESTA: B

16. ¿Qué animal tiene la mayor esperanza de vida?
A. Ballena azul
B. Tortuga de las Galápagos
C. Esponja del Ártico
D. Koi japonés
RESPUESTA: C

17. ¿Qué ave no puede volar pero puede correr a más de 70 km/h?
A. Avestruz
B. Ñandú
C. Emú
D. Casuario
RESPUESTA: A

18. ¿Qué animal tiene el corazón en la cabeza?
A. Pulpo
B. Camarón mantis
C. Caballito de mar
D. Langosta
RESPUESTA: D

19. ¿Qué animal usa herramientas para abrir mariscos?
A. Nutria
B. Gaviota
C. Pulpo
D. Pingüino
RESPUESTA: A

20. ¿Qué especie tiene rayas únicas como huellas digitales?
A. Leopardo
B. Tigre
C. Cebra
D. Gato atigrado
RESPUESTA: C

21. ¿Cuál es el único ave con fosas nasales en la punta del pico?
A. Pelícano
B. Kiwi
C. Flamenco
D. Albatros
RESPUESTA: B

22. ¿Qué animal puede sobrevivir en el vacío del espacio?
A. Escorpión
B. Medusa
C. Tardígrado
D. Bacteria E. coli
RESPUESTA: C

23. ¿Qué pez tiene la capacidad de “caminar” por tierra?
A. Pez piedra
B. Pez pulmonado
C. Mudskipper
D. Gobio
RESPUESTA: C

24. ¿Qué animal tiene más corazones?
A. Calamar
B. Pulpo
C. Lombriz
D. Estrella de mar
RESPUESTA: B

25. ¿Qué animal tiene el cráneo más resistente?
A. Tortuga
B. Cabra montesa
C. Tiburón martillo
D. Armadillo
RESPUESTA: B

26. ¿Qué animal puede congelarse completamente y volver a la vida?
A. Rana de madera
B. Salamandra
C. Pingüino
D. Pez de hielo
RESPUESTA: A

27. ¿Qué animal cambia de color por emociones?
A. Pulpo
B. Camaleón
C. Sepia
D. Todos los anteriores
RESPUESTA: D

28. ¿Cuál de estos animales puede hacer fotosíntesis?
A. Gusano marino
B. Caracol esmeralda
C. Medusa lunar
D. Coral
RESPUESTA: B

29. ¿Cuál es el mamífero más pequeño del mundo?
A. Musaraña etrusca
B. Murciélago abejorro
C. Ratón pigmeo
D. Jerbo
RESPUESTA: B

30. ¿Qué animal produce la luz más brillante del reino animal?
A. Luciérnaga
B. Calamar vampiro
C. Pez linterna
D. Gusano bomba
RESPUESTA: D

31. ¿Qué animal tiene el oído más agudo?
A. Murciélago
B. Perro
C. Delfín
D. Búho
RESPUESTA: C

32. ¿Cuál de estos animales puede vivir toda su vida sin beber agua?
A. Canguro rojo
B. Camello
C. Rata canguro
D. Zorro del desierto
RESPUESTA: C

33. ¿Qué animal puede regenerar casi cualquier parte de su cuerpo?
A. Lombriz
B. Estrella de mar
C. Axolote
D. Pepino de mar
RESPUESTA: C

34. ¿Qué animal produce un "clic" ultrasónico para comunicarse?
A. Tiburón
B. Delfín
C. Gato
D. Serpiente
RESPUESTA: B

35. ¿Qué animal duerme con medio cerebro activo?
A. Tortuga marina
B. Delfín
C. Cormorán
D. Atún
RESPUESTA: B

36. ¿Qué ave puede recordar hasta 100 caras humanas?
A. Cuervo
B. Loro
C. Águila
D. Gaviota
RESPUESTA: A

37. ¿Qué insecto puede navegar usando el cielo estrellado?
A. Hormiga del desierto
B. Luciérnaga
C. Escarabajo pelotero
D. Polilla nocturna
RESPUESTA: C

38. ¿Qué animal se comunica usando flatulencias?
A. Hipopótamo
B. Cangrejo violinista
C. Pez payaso
D. Anguila eléctrica
RESPUESTA: A

39. ¿Qué animal puede detectar campos eléctricos con su piel?
A. Ornitorrinco
B. Pez gato
C. Tiburón
D. Todos los anteriores
RESPUESTA: D

40. ¿Qué especie de ave puede dormir mientras vuela?
A. Alondra
B. Chotacabras
C. Fragata
D. Golondrina
RESPUESTA: C

41. ¿Qué especie tiene ojos que pueden moverse independientemente?
A. Lagartija
B. Búho
C. Camaleón
D. Mantis religiosa
RESPUESTA: C

42. ¿Qué animal tiene un pico fluorescente bajo luz UV?
A. Tucán
B. Pingüino
C. Frailecillo
D. Loro
RESPUESTA: C

43. ¿Qué animal tiene más vértebras que una jirafa?
A. Serpiente
B. Humano
C. Delfín
D. Gato
RESPUESTA: A

44. ¿Qué animal macho da a luz?
A. Pingüino
B. Caballito de mar
C. Rana toro
D. Nutria
RESPUESTA: B

45. ¿Qué animal tiene lengua prensil?
A. Oso perezoso
B. Okapi
C. Elefante
D. Rinoceronte
RESPUESTA: B

46. ¿Qué animal puede digerir huesos enteros?
A. Hiena
B. Buitre
C. León
D. Perro salvaje africano
RESPUESTA: A

47. ¿Qué insecto puede vivir sin cabeza durante semanas?
A. Abeja
B. Escarabajo
C. Cucaracha
D. Grillo
RESPUESTA: C

48. ¿Qué animal “hace surf” sobre medusas para moverse?
A. Pez payaso
B. Cangrejo araña
C. Tortuga verde
D. Pulpo bebé
RESPUESTA: D

49. ¿Qué animal usa una burbuja de moco como red de pesca?
A. Anguila
B. Pez abisal
C. Pez linterna
D. Pez nariz de moco
RESPUESTA: D

50. ¿Qué especie marina tiene un sistema nervioso sin cerebro?
A. Pulpo
B. Estrella de mar
C. Medusa
D. Coral
RESPUESTA: B