1. ¿Qué es un sistema de archivos?
A. Una red de dispositivos de almacenamiento.
B. Un método para organizar y almacenar archivos en un dispositivo.
C. Un conjunto de aplicaciones de ofimática.
D. Un tipo de virus.
RESPUESTA: B

2. ¿Qué hace el comando "cd" en una consola?
A. Cierra el directorio actual.
B. Copia documentos.
C. Cambia el directorio actual.
D. Conecta a un servidor.
RESPUESTA: C

3. ¿Qué es una función en programación?
A. Una base de datos.
B. Una instrucción única.
C. Un bloque reutilizable de código que realiza una tarea.
D. Un archivo ejecutable.
RESPUESTA: C

4. ¿Cuál de estos es un lenguaje de programación compilado?
A. Python.
B. JavaScript.
C. C++.
D. HTML.
RESPUESTA: C

5. ¿Qué es una IP pública?
A. Una IP usada internamente por routers.
B. Una dirección visible en internet que identifica a una red.
C. Una dirección que no existe realmente.
D. Una dirección usada solo por servidores DNS.
RESPUESTA: B

6. ¿Qué hace un sistema de control de versiones?
A. Mejora la velocidad de las aplicaciones.
B. Controla accesos al hardware.
C. Permite gestionar cambios en el código fuente.
D. Detecta virus en tiempo real.
RESPUESTA: C

7. ¿Qué es una clase en programación orientada a objetos?
A. Una tabla de una base de datos.
B. Un conjunto de instrucciones sin lógica.
C. Una plantilla para crear objetos.
D. Un tipo de error en compilación.
RESPUESTA: C

8. ¿Cuál es la extensión típica de un archivo Java compilado?
A. .js
B. .exe
C. .java
D. .class
RESPUESTA: D

9. ¿Cuál es el propósito del protocolo FTP?
A. Transferencia de archivos.
B. Comunicación entre dispositivos Bluetooth.
C. Correos electrónicos.
D. Videollamadas.
RESPUESTA: A

10. ¿Qué es una variable?
A. Un valor fijo.
B. Un tipo de base de datos.
C. Un espacio en memoria donde se almacena un valor.
D. Un tipo de red.
RESPUESTA: C

11. ¿Qué es una excepción en programación?
A. Un mensaje de éxito.
B. Un tipo de bucle.
C. Un error que puede ocurrir durante la ejecución.
D. Un método especial.
RESPUESTA: C

12. ¿Qué hace el método "main" en Java?
A. Borra datos.
B. Conecta a la red.
C. Inicia la ejecución del programa.
D. Cierra la aplicación.
RESPUESTA: C

13. ¿Qué es una pila (stack)?
A. Una lista con acceso aleatorio.
B. Un modelo FIFO.
C. Una estructura LIFO.
D. Un búfer de red.
RESPUESTA: C

14. ¿Qué es un bucle while?
A. Un tipo de variable.
B. Una instrucción condicional.
C. Una estructura que repite mientras se cumpla una condición.
D. Una clase especial.
RESPUESTA: C

15. ¿Qué comando se usa para compilar un archivo Java?
A. java
B. javac
C. compile
D. exec
RESPUESTA: B

16. ¿Qué es una red LAN?
A. Red de área nacional.
B. Red de baja calidad.
C. Red local de computadoras.
D. Red satelital.
RESPUESTA: C

17. ¿Qué hace el comando mkdir?
A. Crea un archivo.
B. Mueve un archivo.
C. Crea un directorio.
D. Borra un archivo.
RESPUESTA: C

18. ¿Qué es un booleano?
A. Un tipo de bucle.
B. Un tipo de estructura de datos.
C. Un tipo de dato con dos valores posibles: true o false.
D. Una clase de red.
RESPUESTA: C

19. ¿Qué tipo de lenguaje es SQL?
A. Imperativo.
B. Funcional.
C. De marcado.
D. De consulta estructurada.
RESPUESTA: D

20. ¿Qué representa HTML?
A. Hyper Text Markup Language.
B. High Text Machine Logic.
C. Home Tool Management Language.
D. Hyper Transfer Mark Logic.
RESPUESTA: A

21. ¿Qué extensión tiene un archivo ejecutable en Windows?
A. .class
B. .bat
C. .exe
D. .sh
RESPUESTA: C

22. ¿Qué es una librería en programación?
A. Un conjunto de errores.
B. Un IDE.
C. Un conjunto de funciones reutilizables.
D. Un sistema operativo.
RESPUESTA: C

23. ¿Qué significa CRUD?
A. Create, Run, Undo, Delete.
B. Create, Read, Update, Delete.
C. Compile, Reduce, Update, Download.
D. Copy, Read, Upload, Download.
RESPUESTA: B

24. ¿Qué es un algoritmo?
A. Un virus informático.
B. Una red de computadoras.
C. Una secuencia de pasos para resolver un problema.
D. Un lenguaje de programación.
RESPUESTA: C

25. ¿Qué hace una tabla en una base de datos relacional?
A. Guarda imágenes.
B. Guarda datos en filas y columnas.
C. Muestra gráficos.
D. Ejecuta código SQL automáticamente.
RESPUESTA: B

26. ¿Qué es un IDE?
A. Un lenguaje de bajo nivel.
B. Un entorno de desarrollo integrado.
C. Un compilador.
D. Un sistema de control de versiones.
RESPUESTA: B

27. ¿Qué hace el comando "ls" en Unix/Linux?
A. Borra archivos.
B. Lista archivos y carpetas.
C. Instala programas.
D. Ejecuta scripts.
RESPUESTA: B

28. ¿Cuál es el objetivo de la encapsulación?
A. Ejecutar código más rápido.
B. Compartir variables globales.
C. Ocultar detalles internos y proteger datos.
D. Dividir la red.
RESPUESTA: C

29. ¿Qué es un constructor en Java?
A. Un método para destruir un objeto.
B. Un método que se llama al crear un objeto.
C. Una interfaz.
D. Un tipo de bucle.
RESPUESTA: B

30. ¿Qué hace el operador "==" en la mayoría de lenguajes?
A. Suma dos valores.
B. Declara una variable.
C. Asigna valores.
D. Compara si dos valores son iguales.
RESPUESTA: D

31. ¿Qué significa open-source?
A. Software que no requiere memoria.
B. Software que es gratuito para usuarios domésticos.
C. Software con código disponible para ser modificado.
D. Software solo para empresas.
RESPUESTA: C

32. ¿Qué tipo de error es un NullPointerException en Java?
A. Error de compilación.
B. Error de conexión.
C. Error de ejecución al acceder a un objeto nulo.
D. Error de configuración del sistema.
RESPUESTA: C

33. ¿Qué es un array?
A. Una clase especial.
B. Una variable.
C. Una estructura que almacena múltiples valores del mismo tipo.
D. Una función de red.
RESPUESTA: C

34. ¿Qué tipo de lenguaje es Java?
A. Lenguaje de bajo nivel.
B. Lenguaje de marcado.
C. Lenguaje de programación orientado a objetos.
D. Lenguaje ensamblador.
RESPUESTA: C

35. ¿Qué significa "debuggear" un programa?
A. Compilar código.
B. Buscar errores y solucionarlos.
C. Instalar software.
D. Traducir código a otro idioma.
RESPUESTA: B

36. ¿Qué es una interfaz en Java?
A. Una clase abstracta obligatoria.
B. Un archivo ejecutable.
C. Un contrato que define métodos sin implementar.
D. Un tipo de error.
RESPUESTA: C

37. ¿Qué hace un router?
A. Almacena archivos.
B. Procesa datos gráficos.
C. Dirige el tráfico de red entre dispositivos.
D. Mejora la velocidad de la CPU.
RESPUESTA: C

38. ¿Qué significa JVM?
A. Java Virtual Machine.
B. Java Value Method.
C. Java Variable Manager.
D. Java Visual Mode.
RESPUESTA: A

39. ¿Qué hace un analista de sistemas?
A. Diseña placas electrónicas.
B. Programa videojuegos.
C. Analiza necesidades y define soluciones tecnológicas.
D. Arregla impresoras.
RESPUESTA: C

40. ¿Qué hace el método println() en Java?
A. Ejecuta un proceso externo.
B. Lee datos del usuario.
C. Imprime texto en pantalla con salto de línea.
D. Guarda archivos.
RESPUESTA: C

41. ¿Qué estructura permite almacenar pares clave-valor?
A. Array.
B. Stack.
C. HashMap.
D. Lista.
RESPUESTA: C

42. ¿Qué es una condición en programación?
A. Una clase que genera errores.
B. Una función especial.
C. Una expresión lógica que evalúa verdadero o falso.
D. Un archivo de configuración.
RESPUESTA: C

43. ¿Qué hace el operador "+" en Java cuando se usa con Strings?
A. Resta caracteres.
B. Convierte en mayúsculas.
C. Concatena textos.
D. Elimina espacios.
RESPUESTA: C

44. ¿Qué es un ciclo infinito?
A. Un error de compilación.
B. Un bucle que nunca se detiene.
C. Una clase repetida.
D. Un tipo de variable.
RESPUESTA: B

45. ¿Qué es una base de datos?
A. Una función matemática.
B. Un conjunto organizado de datos.
C. Un tipo de red.
D. Un sistema operativo.
RESPUESTA: B

46. ¿Qué permite el operador && en Java?
A. Sumar booleanos.
B. Comparar textos.
C. Realizar una conjunción lógica (AND).
D. Multiplicar valores.
RESPUESTA: C

47. ¿Qué es una tabla hash?
A. Un tipo de memoria volátil.
B. Una clase especial para archivos.
C. Una estructura que almacena datos por clave hash.
D. Un sistema de archivos comprimidos.
RESPUESTA: C

48. ¿Qué es el código fuente?
A. Una URL.
B. Un archivo ejecutable.
C. El conjunto de instrucciones escritas por el programador.
D. El hardware del ordenador.
RESPUESTA: C

49. ¿Qué hace el operador "!" en muchos lenguajes?
A. Multiplica.
B. Niega una condición lógica.
C. Divide.
D. Muestra errores.
RESPUESTA: B

50. ¿Qué tipo de bucle ejecuta al menos una vez antes de comprobar la condición?
A. while
B. for
C. do-while
D. switch
RESPUESTA: C