1. ¿Cuál es la palabra clave para declarar una variable inmutable en Kotlin?
A. let
B. var
C. val
D. const
RESPUESTA: C

2. ¿Qué tipo de archivo se usa para almacenar recursos multimedia en Android?
A. .java
B. .xml
C. .res
D. .mp3
RESPUESTA: B

3. ¿Cuál de los siguientes es un tipo de dato primitivo en Kotlin?
A. Int
B. Integer
C. float
D. double
RESPUESTA: A

4. ¿Qué función en Kotlin se usa para imprimir en consola?
A. print()
B. println()
C. echo()
D. log()
RESPUESTA: B

5. ¿Cuál de estos formatos de imagen soporta transparencia?
A. JPG
B. BMP
C. PNG
D. TIFF
RESPUESTA: C

6. ¿Qué clase de Android se usa para reproducir archivos de audio?
A. AudioPlayer
B. AudioManager
C. MediaPlayer
D. SoundView
RESPUESTA: C

7. ¿Qué tipo de bucle permite recorrer elementos en una colección en Kotlin?
A. loop
B. forEach
C. map
D. collect
RESPUESTA: B

8. ¿Cuál es el contenedor estándar para video en Android?
A. VideoView
B. ImageView
C. FrameLayout
D. MediaContainer
RESPUESTA: A

9. ¿Cuál es la extensión de archivo típica de un video en Android?
A. .avi
B. .mp4
C. .mkv
D. .flv
RESPUESTA: B

10. ¿Qué palabra clave se usa para declarar una función en Kotlin?
A. def
B. fun
C. func
D. method
RESPUESTA: B

11. ¿Cómo se representa una cadena de texto en Kotlin?
A. string
B. String
C. str
D. Text
RESPUESTA: B

12. ¿Qué clase se utiliza para manipular imágenes en Android?
A. Canvas
B. ImageManager
C. Bitmap
D. Drawable
RESPUESTA: C

13. ¿Qué método de MediaPlayer inicia la reproducción?
A. begin()
B. play()
C. start()
D. launch()
RESPUESTA: C

14. ¿Qué librería permite usar OpenGL en Android?
A. Vulkan
B. GLES
C. GDI
D. Metal
RESPUESTA: B

15. ¿Cómo se declara una lista mutable en Kotlin?
A. listOf()
B. mutableListOf()
C. arrayList()
D. createList()
RESPUESTA: B

16. ¿Cuál es el método correcto para pausar un vídeo en VideoView?
A. pause()
B. stop()
C. suspend()
D. halt()
RESPUESTA: A

17. ¿Qué tipo de archivo de sonido ofrece mejor compresión?
A. WAV
B. MP3
C. FLAC
D. PCM
RESPUESTA: B

18. ¿Qué componente de Android permite dibujar elementos gráficos personalizados?
A. Canvas
B. SurfaceView
C. CustomLayout
D. GridLayout
RESPUESTA: B

19. ¿Cómo se accede a un recurso de audio en res/raw en Kotlin?
A. R.raw.nombre
B. res.audio.nombre
C. resource.audio.nombre
D. R.audio.nombre
RESPUESTA: A

20. ¿Cuál es el valor predeterminado de una variable no inicializada nullable en Kotlin?
A. null
B. 0
C. ""
D. undefined
RESPUESTA: A

21. ¿Qué símbolo se usa para declarar un tipo nullable?
A. *
B. ?
C. #
D. !
RESPUESTA: B

22. ¿Cuál de las siguientes clases permite dibujar formas básicas en Android?
A. Canvas
B. Layout
C. RectView
D. Painter
RESPUESTA: A

23. ¿Cuál es la ventaja de usar WebP sobre PNG en Android?
A. Mejor sonido
B. Menor calidad
C. Mejor compresión
D. Soporte de texto
RESPUESTA: C

24. ¿Qué componente permite mostrar una imagen en Android?
A. TextView
B. ImageView
C. CanvasView
D. Button
RESPUESTA: B

25. ¿Cómo se representa una función lambda en Kotlin?
A. { x -> x * 2 }
B. lambda(x): x * 2
C. fn(x) => x * 2
D. -> { x * 2 }
RESPUESTA: A

26. ¿Qué clase se usa para reproducir sonido de forma eficiente y repetitiva?
A. MediaPlayer
B. SoundPool
C. AudioPlayer
D. LoopAudio
RESPUESTA: B

27. ¿Cuál de estos es un tipo de interpolador usado en animaciones de Android?
A. BounceInterpolator
B. SlideInterpolator
C. FrameInterpolator
D. RenderInterpolator
RESPUESTA: A

28. ¿Qué estructura permite reproducir vídeo embebido con controles?
A. VideoView
B. WebView
C. FramePlayer
D. MovieBox
RESPUESTA: A

29. ¿Qué función permite limitar el tamaño de una imagen en memoria?
A. compress()
B. resize()
C. decodeSampledBitmapFromResource()
D. clamp()
RESPUESTA: C

30. ¿Qué significa la extensión .kt?
A. Archivo de imagen
B. Archivo de clase Java
C. Archivo de código fuente Kotlin
D. Archivo comprimido
RESPUESTA: C

31. ¿Qué función detiene permanentemente un MediaPlayer?
A. stop()
B. pause()
C. kill()
D. end()
RESPUESTA: A

32. ¿Qué método de ImageView permite cambiar su imagen?
A. update()
B. setImageResource()
C. setBackground()
D. load()
RESPUESTA: B

33. ¿Qué función se usa para repetir un sonido en MediaPlayer?
A. loop()
B. setLooping(true)
C. playLoop()
D. repeat()
RESPUESTA: B

34. ¿Cómo se manejan errores en Kotlin?
A. try/catch
B. catch/throw
C. throw/if
D. try/else
RESPUESTA: A

35. ¿Qué clase se usa para representar colores en Android?
A. Paint
B. Color
C. RGBA
D. Hex
RESPUESTA: B

36. ¿Cuál es la función principal de `onDraw()`?
A. Crear vistas
B. Dibujar sobre un canvas
C. Reproducir vídeo
D. Compilar código
RESPUESTA: B

37. ¿Qué significa `lateinit` en Kotlin?
A. Variable sin tipo
B. Inicialización tardía
C. Tipo de dato dinámico
D. Función recursiva
RESPUESTA: B

38. ¿Cuál es el operador Elvis en Kotlin?
A. !!
B. ??
C. ?:
D. .?
RESPUESTA: C

39. ¿Qué es un "Frame" en video?
A. Un efecto visual
B. Un fotograma individual
C. Un codec
D. Un reproductor
RESPUESTA: B

40. ¿Qué librería facilita la carga de imágenes en Android?
A. Volley
B. Retrofit
C. Glide
D. Room
RESPUESTA: C

41. ¿Qué clase se usa para animaciones en Kotlin con Android?
A. Animator
B. MotionLayout
C. AnimatorSet
D. Todas las anteriores
RESPUESTA: D

42. ¿Qué archivo contiene los recursos en Android?
A. strings.txt
B. values.xml
C. res.doc
D. assets.ini
RESPUESTA: B

43. ¿Qué librería de Google permite crear gráficos en tiempo real?
A. WebGL
B. Jetpack Compose
C. OpenGL ES
D. GStreamer
RESPUESTA: C

44. ¿Cuál es el propósito del método `invalidate()`?
A. Eliminar una vista
B. Dibujar nuevamente
C. Pausar animaciones
D. Actualizar imágenes
RESPUESTA: B

45. ¿Qué propiedad define la duración de una animación?
A. delay
B. time
C. duration
D. length
RESPUESTA: C

46. ¿Cuál es el ciclo de vida de una actividad donde se deben liberar recursos?
A. onStart
B. onPause
C. onDestroy
D. onCreate
RESPUESTA: C

47. ¿Qué se usa para manejar múltiples pistas de audio simultáneamente?
A. MediaPlayer
B. AudioTrack
C. SoundPool
D. MediaCodec
RESPUESTA: C

48. ¿Qué es un drawable?
A. Archivo de audio
B. Archivo XML para gráficos
C. Archivo de video
D. Clase para reproducir sonidos
RESPUESTA: B

49. ¿Qué clase permite reproducir streaming de audio?
A. MediaPlayer
B. SoundPool
C. AudioRecord
D. AudioStream
RESPUESTA: A

50. ¿Qué keyword se usa para extender una clase en Kotlin?
A. implement
B. extend
C. inherits
D. :
RESPUESTA: D